其實點解90後同00後只係爭十年但係個鴻溝會爭咁遠

例如我地90後仲會識得呢啲歌，識少少啦
半斤八兩做到隻積咁既樣
學生哥 好溫功課……
情花開 開燦爛 情意誓永無限
浪奔 浪流
L-O-V-E
Love...
La La La...
呢啲歌90後仲知係乜，但問00後已經唔知係乜，其實點解會咁神奇

想知點解爭十年變化會咁大啫

5年係一個大gap

潮流文化5年都大變啦

許冠傑呢個賣港賊唔識好過識

支那文化嘅興起

90後成長時期根本唔會睇支那野

因為90後對你所講嘅半斤八兩年代都差成最少30年

但呢啲唔係潮流喎，純粹係對一啲舊物既記憶
點解90後會知啲3-40年既野
但00後會即刻唔知4-50年既野

你10歲個陣會唔會知3-40年嘅野

咁點解90後會即刻唔知4-50年既野

所有嘢都係慢慢被遺忘架啦

關90後定00後咩事

我開post講呢啲就喺我十歲樓下已經聽過下
半斤八兩 天才與八痴呢啲
所以唔係好明點解00後會咁快無印象既

以前未有咁多娛樂
睇電視聽電台
周不時都聽到啲懷舊金曲
仲有星期日影院成日播周星馳
咪好易知以前啲流行文化

4-50年既都可能我地90後會知，純粹唔講咁遠

你呢個回覆最有用

其實樓主講嗰啲歌好多00後都識
最尾嗰句La La La應該係悠長假期主題曲
利申01

溫拿呀

鄧麗君分分鐘都冇人知啦

Sor自膠

3年已經係一個gap啦

因為97

90後扮咩老野呀 icq 喔oh都未聽過啦

從何得知有90後識 00後唔識?
連登公投定係樓主明查暗訪?

有玩

93表示小學用icq用到中一先式微，轉用msn

睇名啦

00後淨係識大陸嘢，講普通話

又搵野黎踩00後..

好似已經去到3年1 gap

因為差左一個世紀

平行世界

爭十年有鴻溝係正常
樓主想問嘅應該係
明明都係爭十年，點解90後同00後嘅代溝會大過80後同90後嘅代溝

英屬 支屬 港人

00後玩住抖音，睇住大陸綜藝大 ，食的都係元素週期表，返學接受港共教育，仲要講普通話

巴打get到我意思

咁樓主覺得90後同80後又點呢

3年1個gap 10年咪3個gap

常識都有教
唔好戇鳩

雙非生過啲影響晒啲同學

你係咪做緊例子證明00後唔識90後嘅嘢

自膠緊

03年開始引清兵入關就享受鄰國文化丫麻

每一代人都會話下一代改變好快，咩都唔識。
正常架。

咁快輪到90後係到扮老屎忽

我又睇唔出樓主邊度有踩嘅意思
巴打係嘗試提出一個情況
覺得90後知嘅嘢00後未必知
但同樣情況唔見出現喺80後同90後嘅十年差距

至於點解呢個斷層會咁明顯
我覺得似係同1997主權移交有關
2000年代開始少咗提及香港嘅舊文化
資訊科技發展得快咗
以前會覺得睇電視同舊電影係娛樂
而家連電視都未必開

身為九十後都覺得柒

屌 同維園d廢老一撚樣
上當年黑白電視年代點點點
邊有av睇丫 阿叔我搵d風月版 做剪報 貼落簿仔黎j嫁炸 邊似你地咁幸福

On9

屌on9 你係咪唔明個用意
呢個係串9d成人懷念過去風光既廢老

一句講哂 香港文化沒落 九十後已成最後

97回歸
成個香港都好大變態
包括埋細路既童年

見到Facebook有啲播港產舊電影嘅page
留言嘅都係打殘體嘅中国人
雖然好開心佢哋會欣賞香港嘅文化
但同時又好感慨香港返唔到去以前七八十年代最輝煌嘅時期
同埋都已經無新一代願意承接呢啲獨特嘅本土文化
而家本土文化已經沒落咗，搵唔返

睇港產歐美,日本,台灣嘢多.
大陸劇細個會睇環珠格格!

試吓唔好搞分化

其實我成日諗「回歸」呢個詞語係咪有隱含意思
回歸有一種返去原本所屬地方嘅意思
但香港歷史比中華人民共和國長
用「主權移交」其實會唔會比「回歸」更合適？
但大家由細到大都用開回歸

回你老母歸

因為00後九成都係大陸狗
講蝗語 用蝗app 抖音 支那寶
又擁護中共

Facebook -> ig

樓主你用sam hui個年代比就太極端，反而我會話90同00思想同娛樂口味爭得遠就真，身為80代覺得同90代無代溝，但真心唔明點同00代溝通，就講娛樂，睇開american got talent但唔會想睇幪面歌手，會睇舊版美女廚房，唔會課金玩apps game或者pubg之類，睇劇唔會特登揀大陸但會睇日台歐美

如果咁樣覺得呢種叫扮老屎比咁我唯有認...

其實00後唔識咪介紹多d俾佢認識
成日都開埋哂d 90vs00 既post 搞分化

土水 嶵多

之前同班中五講起Sam hui
佢哋唔知係邊個嚟
但明明爭咗都無十年

咪撚on9，大撚把中坑課金玩app

你係咪想講代溝 鴻溝個鴻字係形容詞嚟

香港人同中國人嘅分別

因為以前啲老豆老母會得閒同個仔講下自己中意啲乜，一齊睇下舊戲聽下舊歌。
而家，上完堂都9點喇，邊得閒傾計吖？

咁多年嚟都改唔到上一輩屌後生一輩 大聲話我知邊代人開始興返大陸食嘢啊

家陣00後好多都係夾雜住大陸基因
都算, 仲要淨係講普通話 玩 抖音 微信

好簡單 體內流嘅血已經唔同左

我聽學喵叫聽到想嘔
乜撚野喵喵喵喵喵
旋律又公廁

屌你老母 咪撚再標籤我地00後

唔出奇，80後同90後都有三十年差距
所以連登咪俾人叫CHILD登，你睇正負評數就知呢度幾多90後、00後小朋友

90後,你講個堆歌超過一半唔識
亦有fd 90後但鐘意聽70年代d歌
冇話咩既,唔識咪唔識
睇唔順眼班00後係因為鐘意中國野

回歸囉

90後(90-93/94年代)有考過AL而有大學學歷的一群，係香港唯一，又係最後一代高質文明香港人。

係9年免費及強迫教育推出之後，
香港最垃圾，最撚仆街，最發揮出黃種人極限的70後對佢地已經絕望，一邊享受英國人的福利政策，一邊奶共破壞香港日後的利益，靠英國人種種惠民政策上哂岸就屌鳩，打壓班後生，
呢個年代低B都可以上位GA，買左樓話撚之你香港點衰，自己食左先算。仲有呢批人就係頂頂大名的怪獸家長，一家大細出到街永遠要人地讓佢地，地鐵唔夠位比人佢地一齊坐就眼超超。
80後就一半一半，後期個班同90後冇咩分別。
90打後個D，姐係95後，韓國泡菜文化毒上哂身，咩狗天堂鳥都當明星，基本上可以叫做低B
00後就未接觸過咁濟，不過基本上係講埋D人唔似人鬼唔似鬼通古斯潮語，玩得抖音個批已經唔當佢地係香港人。

我就係95後

陳偉庭紅到
我嚇親sor
中國人個諗法
理解不能

咁係咪覺得自己好撚威呀

咁串人個條柒古碌咪就係柒咗囉
用下啲實質例子啦

因為溝咗支那

其實好簡單，就係科技普及既問題。
你諗下你既學生哥，半斤八兩多數係邊到聽到？無錯
就係你老豆既vcd播放機，播出黎。
以前要聽歌，睇戲，睇書，一定係由你老豆狂loop同一樣既野，你做仔女既一定會聽到，以前係無咁多方法比你接觸潮流文化。

對比起00後，小學已經有部iphone係手，已經玩緊pubg, 傳說之類。鍾意既上youtube睇笑波子，唔同網又有得煲劇，多元化既平台令佢地接觸多左現時既文化。

自然地受上一代人潮流文化既影響就會降到最低，所以就聽都冇聽過。

群得新移民d細路多

垃圾00後 留住支那血

90後真係知40-50年前既folk songs、bee gees、carpenters、boney m?

你呢堆歌95後都未必識

樓主嗰d明明係80後廢中歌

抖音攞黎睇女架咋
利申00後

佢應該攞緊小學雞個啲黎做例子 我見到嘅係03開始打後個啲開始出事

屌你個臭閪

好簡單，以前九十後，返到屋企，同同學三人會議，MSN,睇電視，去公園玩下踼下波。同人溝通得多，唔多唔少會聽到以前d野。

依家零零後放左學，睇埋d 垃圾youtuber,全部講埋曬d on9野，點會識，咪la la la la 變悠長假期囉

屌你老母block 鳩你個傻閪00後
弱智仔返屋企飲奶啦

個個為咗打入大陸玩自我審查

做任何戲根本唔會好似以前咁放

又點會去返以前嗰種輝煌？

一定有人知，爭在多定少

利申：由Patti Page 聽到 Westlife

好聽就會聽

屌成頁得呢個正常回覆
成班垃圾主旨都未搞

吊打香港係事實、但偏偏揀垃圾知啦點解呢
因為佢老豆老母親戚都係支那人新移民
日日講蝗語

97前97後已經係兩個空間
第二個空間出世嘅人點會知上一個空間嘅事？

點解會唔知

衝岀黎

講笑咩 緊係有

有冇八十後巴絲出黎講兩句

你地覺得同九十後代溝大唔大

唔會

可能連鄧麗欣都唔識

80後同90後都差好撚遠啦

大長今

點解要成日屌00後
如果00後普遍有問題
咁係成個社會有問題
要屌麻煩屌哂成個社會
個個岀生都係白紙一張
係家庭教育、學校教育加埋社會教育塑造一代人岀嚟

因為呢10年資訊科技大爆炸
呢段時間出現嘅新事物俾以前嘅每個10年多好多
所以00後可以完全只接觸新嘢
唔洗再掂啲老坑嘅

其實之前有位巴打講得好啱
點解連登愈嚟愈多人開Post分化唔同年代嘅人？共產黨手段

以前冇乜野玩cctvb又咁多野睇
坐定定係屋企睇電視聽電台

而家去晒打電莖私影做援交
成個文化趨勢唔同左

以前啲人就屌80後90後
依家就00後
成撚日標籤人
明明每一代都有自己特色
如果嗰代人好有問題
咁係成個社會嘅錯
好似啲廢老屌啲後生唔捱得真係好撚核突
講on9 我覺得40後50後60後仲衰過00後

有internet之後資訊爆炸

90後崇日
00後崇泡
睇呀踢波都知分別係邊

呢個POST充分表現連登變兒登
充斥住90後00後既小朋友討論區

識食
你可以番大陸
條友係香港做咁多年都未紅過
就知咩野料
你話靚仔 好主觀 唔鬧你on9
咁靚仔咪靚仔囉 跳舞收皮啦
靠樣紅左走就鬧比賽冠軍啲人廢
冇撚野呀 大陸就係咁
只要靚仔=大撚哂
個心態好撚古怪
樓主 我國歡迎你呀

每個年代有自己嘅文化產物是常識吧
加上呢幾年社會變得咁快
冇需要分化港人

3年1小gap

中港合拍片重衰過純中國片
純中國片無香港文化係正常
中港合拍片係直接自我閹割
用香港做背景但又無香港嘅氣息

因為你地90後細個時果啲歌星仲未死
仲會露下面 響電視台唱下歌
而家佢地死晒 見都未見過佢地唱歌個樣
當然唔會有印象

就好似我呀媽成日唱乜鬼叻叻你至叻
唱果條友都死撚左 我仲點會去聽

申利 05

00後

97前97後
智能電話發明前後

因為睇少咗電視

你老味咒叻哥死

無人識呀

小妹都覺得00同之前80,90後都好大分別
直情回歸式墮落
乜柒都大陸化哂成隻生番咁

好簡單，因為8,90後個批人既老豆老母好多係屋企播既係佢地六七十年代既歌，你地咪接觸過囉。

但你諗吓你自己成為父母之後有幾次會播Ｄ咁舊既歌？新個一代既父母講緊有幾多人會咁做？自自然然會失傳。

因為最近10年變化真係好大囉

明明90後應該就係親身經歷
由3310去到iPhone
由紅白機去到psp再去到ps4

以前tvb會有好多節目聽到舊歌k100 勁歌 新秀比賽
電影星期6,日會係咁播舊片
但呢堆野留返係到作用都未必大
依家太多娛樂

10年前啲就廢中廢佬屌90後，10年後到90後屌00後 真係好過癮

00後覺得聽Eason,周杰倫 outdate

我覺得係歸屬感問題
宜家咁易search 到嘢
其實想個嘅一定search 到
00 後好似無果種香港是我家嘅感覺

我地識呢啲歌係因為屋企成日開電視
依家啲人好少睇電視咪唔識

90後係舊移民後代
00後新移民後代

因為細個坐老豆車成日聽

90 都分頭尾啦...

我諗個問題重點係九零年代出生嘅人唔會再主動播呢啲歌，只係被動聽到接收就算。所以 90s 會識許冠傑嗰啲，但唔會令到下一代都繼續識呢啲歌

所以文化斷層就係咁嚟：做開嘅人都係嚟自嗰個年代嘅人，有如粵劇嚟嚟去去都係阿姐、阮兆輝、蓋明輝、家英哥呢咋人。當然可能有人主動去發展嘅，不過未能夠去到大眾認知嘅層面

娛樂渠道多左

又圍爐打飛機 成地精

除咗LOVE果個，其他都有聲
Btw love 係咪麥當娜ge 歌？
冇乜印象

佢地以前首首都改Beatles

點解唔會？細細個啊爸啊媽啊婆啊公播開都識啦 遠至鄧麗君、許冠傑年代，近至twins、hotcha 都識

10後會唔會變曬蝗

應該關睇電視, 聽電台既習慣事
我89年出世, 12歲前一星期睇50個鐘
依家一星期睇50分鐘都冇,
睇都係睇新聞, 唔係流行文化既野

以前電視冇得揀, 佢播咩你接收咩
電視台主力受眾係60後, 70後
自然成日都要播佢地岩睇既野
而80後, 90後同老豆老母睇同一部電視
係間接逼住接收左舊野

到左依家, 媒體多左好多
有上網, 有唔同既平台接收資訊
大家好輕鬆可以揀野睇
自然唔洗逼住接受舊野

以前電視播汪明荃唱熱咖啡
唔撚坐係到睇. 返房除左訓教就冇野做
依家再播老汪, 我可以入房上網睇其他野
長期覺得TVB都係播老汪
直頭電視都唔開

生活漸漸似是流水
同潮流一樣